石琪：賀歲片《你咪理，我愛你！》、《恭喜八婆》一部怪戲一部怪味

王祖藍導演的《你咪理，我愛你！》，是豬年賀歲港片中影、視、歌和舞台演員特別多的歌舞片，由頭到尾大唱大跳，毫無冷場，而且不停搞笑。如果只求看明星和聽歌的話，可算值回票價有餘。但以戲而論就令人失望，一個個片段「散修修」，未能構成完整的「一齣戲」。

此片改編美國很吃香的舞台音樂劇《I Love You, You’re Perfect, Now Change!》， Joe DiPietro 編劇和作詞、 Jimmy Roberts 作曲。跟百老滙主流音樂劇不同，沒有正式劇情，由幾個演員扮演幾十個男女角色，串連出很多段愛情小品，包括求戀求性、分手、結緍、生兒育女、而至老年喪偶，再遇情緣，每段落都唱出插曲，整體有笑有淚。

這音樂劇 1996 年在外百老滙的劇場首演以來，越演越旺，廿多年不停上演，而且被世界各地翻譯搬演。香港梁祖堯、邵美君、湯駿業等創辦的「風車草劇團」， 2005 年把該劇變為粵語版《你咪理，我愛你，死未！》，大受歡迎，多次重演都爆滿。此乃首個中文版，然後大陸和台灣也翻譯演出。

現在的群星粵語電影版，王祖藍不但執導和演出，還親自改編劇本（梁祖堯合編）兼作詞，非常落力，拍法亦與眾不同，企圖大展身手。然而太注重歌舞，串燒的愛情小故事方面則鬆散零碎，而且過於要求演員誇張造作，往往少了戲味和情趣。

其實原劇成功的一大因素，是幾個演員（通常是兩男兩女）包辦幾十個角色，不停變身轉型，以各式形象唱唱做做，好笑好玩。這樣靈活運用舞台演藝，很難在銀幕上照樣發揮，今次電影版改由數十個演員扮演，反而失去少數演員變化多端的特色。

此片拍攝難度頗高，王祖藍是有野心的新導演，連場歌舞很熱閙，然而處理戲劇並不理想。

相比之下，彭浩翔的編導功力當然豐富多采，他的賀歲群戲《恭喜八婆》相當生動有趣。但亦保持彭浩翔影片常有的「怪味」，有香有臭。

《恭喜八婆》是女性喜劇，幾個互稱「八婆」的女性好友，因種種問題反臉疏遠了，這次由於一瓶人奶，必須緊急「補鑊」，導致她們再度團結起來。

梁詠琪演「行咇」女警官，高挺有型有威，與「情敵」陳逸寧成為歡喜冤家。「大波蓮」陳靜做了寫書出版的才女，與唱作歌手丁可欣針鋒相對，好像仇人。加上兩個「基佬」陳奐仁和徐天祐，組成千方百計尋找人奶的聯盟，烏龍百出，連串奇遇。

梁洛施演廣告女強人，林兆霞演她的秘書，也很重要。還有謝賢、谷祖琳、鄒凱光、林雪、司徒慧焯等合演，各有趣怪之處，。

雖然誇張搞戲，彭浩翔勝在把城市各式人物拍出生活感，由大公司到幼稚園、書店、成人性玩具店，而至街頭巷尾，都妙趣橫生。其中茶餐廳開會一場特別抵死風趣。

至於「怪味」，今次彭浩翔不單炮製出「人奶咖啡」，還大放臭屁，更在廁所搞屎。色情方面玩性虐遊戲，又常拿「大波」開玩笑，只是沒有《低俗喜劇》那麼離譜。

此片好在女角們都演得好，梁詠琪穿起警裝很像大師姐，梁洛施則與《伊莎貝拉》時期判若兩人，大發雌威。陳靜風騷得可愛，陳逸寧很好戲，丁可欣則唱得演得又有性格。外型低調的秘書林兆霞，其實是全片關鍵人物，甚至是最有正常情理的一個，彭浩翔把這個「小人物」塑造得好，她亦演得惹人好感。

除了「怪味」，此片也有胡閙，亂搞吧了。總的來說，《恭喜八婆》不是好戲，然而是彭浩翔本色之作，既有他的聰明和熟練，亦有他愛拍的不文不雅，都屬這位鬼才導演的典型代表。

其實石琪除咗識劇透曬成套戲仲識啲咩

下 原來有人會睇曬成篇文嫁？石琪係睇標題嫁喎...

重組句子開始

賀歲片：《咪理八婆石琪，一部怪戲一部怪味！》、《我愛你恭喜你》

「賀歲片怪氣又怪味。」你咪理石琪條八婆啦

穿越時空的少女：《石琪》弱智